召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (6)

[改新名] 召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (5)

NEW POST LAU MING

留個名先

一陣考永孝，好撚緊張

考試泊位俾晒線你講你知幾時扭點扭，如果冇乜信心嘅極力子唔好吊咁高慢慢嚟

考試真係冇腦泊，合格咗出去到泊車就真係食撚咗屎咁，要自己慢慢摸
加油

留名

今朝宏業東第二次pass左

一路渣個官一路屌我，諗住死硬，好彩

多謝各位巴打分享經驗

屌你D咩

個官會出聲架咩

考試泊位一手真係要好小心
但其實出到去泊車好少一手搞掂
我認我廢

如果係鴨駕五手軚 如果係鴨駕入面肥呢part 真係唔好渣車算

利申 聽日考鴨駕

屌我Cut線判斷力不足， 好多空位都唔cut，浪費佢時間

臨落車都再屌多我一次，話我咁樣揸車會做成交通擠塞

袋錢入你袋，官都睇你唔過眼

最後Pass左就多謝佢既， 不過心理質素唔夠都可能半路比佢嚇親肥埋

真係揸車又點會唔cut

你食飯前定放工前啲時間去考好少可聽考官咁屌考生

7月重考留名

第二堂行油塘,死兩次火又行錯路,俾師傅小到反艇,唉咩信心都冇晒

今朝10點前

1130永考街pass
永基路過死車個時我停低咗，個官叫我行，諗住死硬
原來3字頭即係killer 黎

提埋你咁好

7月12 10點忠義街
請問有咩要注意

點解好似冇乜人考掃桿埔咁 因為太難?

1145永考街pass

今日考 中線埋返左線 我都一過死車即cut咁濟，但都畀架的士zip到上黎，個官dup咗
畀佢踩完成個人鬆撚晒，畀行油去

自己又衰過線慢 望小咗鏡
所以話cut線真係要決斷啲
自己係柒 但如果架的士肯等我一兩秒就唔洗晒多幾千

今日澤安2take pass,返南昌街有架旅遊巴死車，一直唔敢爬頭，好彩有架學車幫我係後面頂住，好多謝你

我都俾的士佬搞過，佢係仆街架啦
但係事後諗返轉頭，我會怪自己唔夠留意路面情況
自己如果真係做足又有一直留意嘅話，當下踩逼力嗰個就應該係自己唔係阿SIR

3字頭唔係退休翻嚟再做咩
通常退休嗰啲都好鬆手

一過死車即cut點解仲zip到上黎
即係架的士係你尾 的士過死車仲快過你cut線然後zip左上黎?

又係的士佬...好多人都死係的士佬手上
不過係咪你過得太出呀

新post 留名

今朝學完中型
因為我平時鐘意慢慢揸車個D人黎
跟住係咁比條友屌:轉波啦,踩油啦
嘈到有一刻想叫佢不如收聲比我慢慢渣

終於pass 忠義街

我今日果個都係3字

岩啊 即cut但係大角度斜入
可能因為師父成日話我扭駄急個官會肥我
我見前面未有耐到燈咪扭小小算 但係有打燈 我都入咗小小 唔係準備cut 佢咁都zip到我

我覺得唔係急唔急，係你過架死車個陣駛得太出，過個陣隔一個門位就夠，太出嘅話有機會冇人sip你都肥，因為係逆線行車

西鐵站下面 左線過兩條線 去右邊果到

聽日考，淆緊底

+1聽日考 忠義街

西鐵底下右轉之後， 左線去右線
不過完走之前佢都有話我西鐵前cut2條線果度明明無車， 做乜唔一下cut晒兩條線

510元氣彈報到^^

New post LM

我個位係禮頓道個燈位前 ， 不過都係自己睇唔足鏡 個時太緊張堂駄驚佢話急速

最擔心係重考抽中樂活道 到而家仲未試過個條斜路起步

樂活道其實冇乜野, 我開頭都有D怕但係試過就冇咩, 先搵摩擦點再比油(1500-2000轉)hold住極力子+油門, 鬆手制就得, 玩過4-5次都上得好順

其實除左樂活道之外係等練調頭泊車個個斜路都可以做呢個比油上斜路嘅方法, 但係個度冇咁斜所以1000-1500轉就夠哂, 我去練個陣排隊上去就會順便練埋呢招

加油啊, practice makes perfect (利申下星期一考)

你個時間行其他路線機會大過宏業東，因過宏業東3-4點多車到打仗咁， 不過操熟宏業東應該行邊條都會合格

1525宏業東要注意地點我覺得有幾個：
1. 油站的士排隊， 車房可能有車出入
2. 基本上每個路口都有死車， 師傅教睇唔到路當有車，轉左我會低速轉彎， 吊極力子行到中間白線頂住個位同時睇對面線，睇到無晒車就打燈借線出； 轉右既話埃住條白線，搵到轉彎位先，見到路口無車出就轉入去， 再打燈借線
3. 臨到西鐵底前既cut線2線， 如果太多車cut唔到， 要係箭咀前停車等cut
4. 由於成條路線都要不停cut/借線， 記得每次都要睇鏡望盲點

祝巴打順利

多謝巴打

仲有過線扒頭真係要慢慢黎 有唔對路要停
我就衰左油站左轉個路口 一起步就有貨van劈住入彎都反應唔切就俾考官即肥

有冇好師傅介紹
想學自動van

我第一次宏業東 肥左係油站小巴的士入氣
油站要格外留神的士同小巴
係宏業東多死車 對頭車 要慢慢過

第二take 元朗邨輕鬆過 cut線 望到無車就過 要果斷小小 否則比人話判斷力不足 學車佢成話我：望到有車先過咪遲囉 無車就過 唔好等 學車果陣成日cut到烏龜咁慢 比師傅屌 話我阻住後面 （西鐵下面 左過右果到）
有個黃格位果到 自己小心 單車外賣同廢老

西鐵下面 啲車一定會zip你位 考試操車先要習慣 唔好讓比人入 唔好比位人zip你 佢地zip你 你一急住轉
就好易忘記望鏡而肥 加油

所以有諗過轉師傅，依個師傅唔係唔好，但係好守規舉

抽到快期永孝街，難唔難 van丙部

超難。肥硬

做乜咁睇唔開，youtube有個伯伯教幾好
自動van一定貴

欣彤絲打加油呀

星期六 日 快期 system有冇update

新post lm

金鐘整車牌是咪排最耐..

好似有

之前考泊位，隻腳震到控制唔到

呢隻糖係有振靜/放鬆嘅作用
無乜味嘅，考前食兩粒

師傅咁教, 我未試過

但係, 你行到最後唔停繼續行會去左第二度

準備考鴨駕 有咩要注意

係咪車淑梅果隻?

唔知
唔睇電視唔聽收音機
不過食過係work

我第一次都係...

下下星期考培正 到而家都未行過

衰左記得唔好再學,揸車唔岩你

永孝街肥丙部 抽多次又中返永孝街

肥咩？
利申: 永孝pass

我震到架車流前小小
即係踩停拉手制空波抖返五六秒
之後再拍過 左腳爭掂埋地冇咁震先拍到
都冇肥

真係咁易？

岩岩考完鴨駕肥撚左丙部嘅人覆緊你

祝泊係利榮街霸人半條行車線嘅車主出入平安

好事wo 起碼唔使學新路

有無咩野要注意 鴨駕肥一次都成5-6千

你幾點考，我岩岩俾利榮街架仆街車累死

星期一考油塘

今日肥
補考最快要幾時?

果時師傅話 過左雙白/黃 後 如果後面一直有車 就係第二條燈柱前停低 走晒再落 無問題的 我考果陣後面無車 輕鬆過

我考樂活道mt 1 take pass
當初報呢到只係唔想排咁耐 冇諗過難唔難
不過又好彩搞得掂

你地揸自動波果時，斜路開車係唔係要一隻腳踩住個腳制，另一隻腳補少少油？等架車有動力向前先放腳制
因為我係學棍van，有得鬆極力子

踩住油門放手制

勁 下星期一到我啦

自動波一鬆腳制已經有動力唔會溜後

唔緊要再排過 加油呀 欣彤

有花生唔敢食

🤔🤔🤔🤔🤔🤔

對唔住欣潼絲打

欣彤唔緊要，下年再考，幫你清哂成個香港島既死車

真easy

東院道

沙駕棍van 補鐘有冇推介

你地操路線通常操幾多堂

18歲p牌係咪無機會岀到牌

有錢乜都得

但我試過幾時，鬆腳制之後會溜後，好在後面架車有啲距離

腳爭唔係掂埋地踩咩, 唔掂會好累

岩岩拎牌

真係黃紙都唔洗比

用埋eps比錢最方便

問過好多間都唔受，有無介紹 thx

正常停定落手制，鬆手制開車時唔係應該比油咩
利申 棍仔p牌

學自動波個陣, 斜路開車都係教比左油先鬆手制

自動波溜唔溜後真係睇部車同埋個斜度

玩過兩部車, 一部真係斜少少都會溜, 另一部係可以捱幾秒先會溜

你出咩車呀？
mk車緊係唔得

有朋友有d錢，18歲p牌揸golf gti，保險都受

我估佢都係腳制走天涯....

corolla炸，身邊有fd做保險都唔受，灰

有無人可以話我知禮拜五兩點永考街多數咩情況
平時學車都就唔到呢個時間去行下 想得個知字做下心理準備同可以安心去受刑

想問下抽到快期私家車自動波，揀香港係咪一定係跑馬地？ 同埋知唔知下午兩點幾個邊多唔多車難唔難考

我想問下搵師傅學車嘅程序係點

約左第一堂 學完 比完第一堂嘅錢 再約

咁一堂堂比？定點

是

唔係話難，多車，塞車咁囉

一次比十堂, 上完一堂會同你約下次幾時

無可能

佢點覆你？

即係第一次比成兩千幾三千 如果轉師傳先退？

係咪個個師傅都係一次比十堂咁

我學嗰個續堂比 但係第一堂要俾咗考試租車錢先

永基路都係勁多死車

係咪個個都係第一堂比租車 係學車到扣返咁
定之後唔洗比租車

其實唔應該咁做，不過我知有人咁做，正路自動波嘅話，左腳係唔應該掂任何嘢(如果手制係腳踩就例外)

其實宜家都好多車有hill-holder

我嗰陣第一堂要比$2380
學費 $520 考牌租車費 $1860
之後再續堂520

個個師傅唔同，我嗰嗰係你講咁比，我個師傅教得好好，佢完全唔驚你唔學，所以唔會一次收好多堂(你可以主動offer嘅)，但係我學都好耐之前啦

唔係，有人講有啲要比租車錢先，我嗰個連租車錢都係考之前先比，平時堂堂清

有冇高手指點小弟澤安有咩要注意？
考場泊位調頭有冇線指示？

星期一考石蔭 有咩要注意？

依家貨車仲使唔使兩腳極力子㗎？

調頭睇清楚係壆底定壆頂

考之前明明望住油左黄色既係壆頂

到考既時候緊張到當左灰色既壆底係壆頂

第二手即刻死軚拎多啲先啱啱好夠過

嚇到我死

小心小巴站同的士站

佢話最近保險收緊左規矩，18歲p牌岀唔到 有錢都唔得 ，之前問過泰加都唔受

齊來討論

有溜過，太斜，又唔夠大啖油

我係停車場個上斜拍卡位D波就唔溜

起步都係拍完卡就鬆腳製俾油，左腳完全唔洗郁

P牌既你，係咪真係會乖乖咁揸70?

下個月中考26 強制

呢d公開場合

我一定答你 我係守規矩揸70

我有次喺新都會出停車場，拍完卡之後一鬆腳制已經即刻踩油門，不過都溜後
關唔關7人車事？架車重？

其實溜後個下比大啖少少油就OK 我見好多車都係咁

其實係想睇下係咪正常，見有巴打話佢地架車唔會
同埋有時怕後面啲車太貼，一溜後少少就撞

有hill hold既學車, 考斜路開車已經冇意思

我見好多都會溜少少 同埋點都好唔應該跟車太貼尢其係上斜

考試唔洗學牌的

你朝早衝去入境署, 唔好9點先去到

早一兩個鐘排隊, 報失身份證拎埋行街紙

不過護照都可能得

我星期二朝早都考永考，好撚驚有突發野
學左成三十堂棍van

護照入面有身分證號碼嘛

我想問代辦學牌係咪住址證明同身份證副本就得

我想點通常d官講完左轉之後右轉之後，去到路口再問多次佢係咪右轉佢會唔會答你
1999

會㗎，佢會答你

我考澤安個次行大埔道，師傅平時會講左轉再左轉

但考官淨係講燈位左轉

搞到我問多次，好彩肯答我無tick我

今日係啟德郵輪碼頭跟住個學車仔,條友舞龍咁舞
轉灣仲差d撞埋落水馬度
轉灣又完全唔岩位
個師傅都幾夠薑

痴撚線

巴打係咪大約五點幾左右喺果頭
今日喺果邊都見到個學女幾靚女，學棍van

護照同身份證都是身份證明文件

聽日考牌，但唔知會唔會打風
我係咪點都要去考場報到先？再睇吓有冇得考，冇得考就即場可以改期？
唔該曬

今朝我考完永孝之後呢個位整路
唔知整幾耐
set左紅綠燈要係右邊過線

巴打考成點

pass左

22歲p 牌出jazz 大概幾錢

有啲咩要注意

3號同8號學車係咪要改期?

都係個d 過車要打燈擰頭預足位
要過埋線就對頭無車先去得
吊好極力子
返試場要cut兩條線要連望兩次

又整，上星期先整完

肥左培正

考成點？
我今日都考完，肥左路試

廢牌都肥

再排快期，加油。

知唔知鴨脷洲 有無得剩係考路試？

有冇巴打聽朝考

8號既等佢再排啦

就黎考忠義街 好緊張

私棍

聽朝考棍Van
頂學車咁耐未試過落雨揸
連架車既水撥制都未用過
各位巴絲打有咩落雨揸車嘅心得

慢

講完

我都係

我最驚係睇唔清楚左右鏡

注意迦密村街d死車
其實忠義街好易考 慢慢揸就得

貨自動 樂活一剔搞掂

落雨手鬆d
燈位，泊車果陣可以開窗抺下塊鏡先

想問駕院個迎新係咪唔使去都得
個職員話要去簽個名先可以去考筆試係咪真

肥左

再排過唔好灰心

之前我考泊位都係8號，個日考唔到要改期，無加鐘都肥左

我都係今日考 考完即掛8號

慢就一定實無死

最緊要識開水撥

會唔會係水撥都唔識開呀 無用過都有教過啦

我無去迎新， marketing野

我果陣係第一堂講過下, 之後冇用過, 考果陣都係師傅幫我開定先

聽朝7點前落波先有得考
咁大個仔第一次希望快D落波

加油呀

今日考油塘 丙部肥左

落梗啦，放心

一堂係個半鐘？

係比定油先鬆手制喎師傳,鬆手制先比油分分鐘比唔切啦

正常一堂9個字

今日考既巴打加油，慢慢黎，唔洗急

屌 啱啱又練咗
我覺得路試會肥
考忠義街

我考果陣個官都係咁 可能同一個

咁早都有得練

早鐘 6點開始

你師傅真好

點屌

新手想考棍van,係咪唔好去駕駛學院果啲考

岩岩澤安一take pass
感謝所有司機大哥忍讓

唔用手制

停定只係D波踩實腳制，起步就俾油

利申：唔係考牌

係 好驚今日肥對佢唔住

恭喜曬

今日考既巴絲加油俾啲信心
落雨慢慢揸唔好心急

永考街 pass

正式加入 P 牌路面炸彈行列

恭喜晒

想問下港島區有無邊間車房裝cam好

衰咩

係咁話我揸得慢 跟著我望鏡盲點位兩次 佢話：望一次得啦 望咁多次做乜

肥咗路試 個官話我個頭擰得太遲

過死車？cfu教司機位到死車頭就望鏡擰頭

我果個係呀伯黎

係 佢話我擰得太慢
Cfu屌我冇做戲同考官say sorry同thank you

巴打一take?

擰咗右面冇擰左面

貨VAN左邊望鏡就得，唔洗擰喎

今朝pass左澤安大埔道
點解黃紙中間果D錯誤 兩邊都有格仔既？

一路好順暢 考官冇break我冇講野 條路都少車
有個位要過死車 可能太順暢 我望下鏡冇車跟住抽頭出
跟住就個超越障礙物 無留意交通情況定唔知咩 嚴重
就係因為冇寧頭

邊係丫
計埋呢次考撚左三次

可以衰兩次輕微 第三次就tick嚴重

噢原來係咁

其實我已經全程都擰得好誇 佢話我永孝街唔知邊度轉出去擰慢咗

近呢幾日買左車 未練s 型泊位唔敢出街

無望盲點？

感謝帶候生斯文帶眼鏡阿sir高抬貴手
唔知你有無睇呢個post

擰頭太慢都代表你唔係好知望黎做乜

係 衰on9

搵個人陪啦，
考試冇考咩？

係5點幾,望唔到果個係咪女仔
淨係覺得個師傅都幾夠薑
個學神好明顯係未掌握到扭軚轉灣都比佢入郵輪碼頭

想請問下學輕型貨車如果35堂夠唔夠，想學棍波，過幾日去交表，因為我見駕駛學院果啲15堂

運輸署建議30堂
正常35堂就好夠 除非真係天資差

應該15堂係出街，另外有十幾堂係淨考泊位

唔係呀，駕駛學院最平plan係15堂+送4堂總共19堂學哂乙部丙部

棍私衰過廢牌

唔夠

運吉係建議30小時

唔夠可以加

你學到咁上下就知自己夠唔夠

如果上多d堂大d機會 1 take pass, 咁實好過重考

考成點？上次考朝早，師傅話要9點半後先學得車，冇得練

肥咗路試 乙部pass咗
好彩師傅有早鐘學 練熟曬泊位掉頭

個19號好大隻

法例話要九點半先有得學

朝早7點就去學泊車了
唔咁早去 排隊都冇哂時間

屌我平時番工 平日剩係夜晚先有時間學 根本學唔到泊車 都唔知點撚算

我同你一樣
上咗2X堂 八成都係夜晚7點後學
係拎咗日星期六一早就去學
2堂已經試到5-6次泊位調頭
不過我港島 唔知你情況點

我剩係試左幾次調頭
仲未控制到架車點樣有咁慢行咁慢
鬆左小小腳掣 架車一開始係會慢慢行 但會越行越快 明明已經定實左個腳掣同極力子

幫唔到你 我貨自

我想講 泊車掉頭叫你去排隊等嘅都係水鳩你 真正好既師父 會喺九龍塘嗰度泊同掉 嗰度有幾個位唔使排隊可以直接練

你考油塘忠義呢d斜路掉頭泊位既都係試場練好d

星期五天光道

越行越快係正常，因為車嘅扭力係 acceleration，速度係會一路快。

吊個最細最細嘅極力子，架車只會好似螞蟻咁行，咁架車就快極都有限，自己吊唔到呢個慢速，就叫師傅示範下。記著呢個感覺，扭軚嘅時候吊返呢個位，車慢軚快，扭好之後，向前向後可以吊返高好少少，比架車快返少少。

師傅成日講吊極力子嘅幅度係用頭髮絲嚟計，唔可以放多個一個銀仔嘅厚度。唔係嘅話架車會飛咗出去上𡒊（當然架架車極力子新舊唔一樣，同埋個個考場斜度唔一樣）

如果左腳真係唔得嘅話，就定一個你能力內最慢嘅極力子，右腳一路放 brake 上面，踩下鬆下，但係唔可以大力踩，唔係會 chok 到個官。

其實簡單講中，兩隻腳都要柔，正常左腳吊高低就得，右腳輔助。左腳唔得就吊定一個位，淨用右腳控制。

巴打，有冇睇頭D，有集係對乜嘢神之腳，啟介要將原本踩一格嘅腳制，細分做五格嚟練，再細分做十格，先可以超準咁踩個腳制，人車合一，完美控制架車。我知我誇張咗 ，其實係類似嘅嘢嚟。

有冇考元朗巴打？
下星期 考0915 元朗多唔多車？
0915係唔係第一個考？
次次學車都係夜晚
同埋真係唔多記得條路點行

點解跑馬地路試排得特別快
我見連呢度啲巴打都好似冇乜人考
跑馬地特別難考/易肥?

下星期考1400
想了解下個路面會咩情況

少人考私家車掛

最早唔係0930咩？
愈早愈少車，我聽師傅講過第一round好大機會行元朗村

法例6點到7點半係可以學

少人住港島

兩個都幾好啊 唔係返工/學時間 慢慢渣 淡淡定就幾好
小心西鐵黃格 左過右線 西鐵站下面比貨車zip位
留意釆疊庭盲點

八月補考
永孝街

巴打好詳細，好有心，你無誇大，的確係咁

加油

Zip位呢家野
佢要硬zip入黎我係咪要break一break讓佢？

元朗村
希望中到

想問：我肥咗路試，但7月唔喺香港，係咪抽翻慢期就得？師傅話佢會幫我搞 我上運輸處睇，慢期要8月29後先考到，咁我抽咗之後再補翻幾堂就得？
唔該曬！

想問巴打點平衡心態
比濕鳩學車公司不停換師傅上唔夠堂搞到5月尾考第一次肥曬乙丙
而家仲未灰完 但岩岩排到快期6月尾就考
想請教點樣可以喺呢段時間可以令自己有返信心考好個牌

搵私人師傅咪唔會換黎換去

乙丙肥哂又真係幾灰嘅

本身係美國渣開車
返左香港岩岩免試換左香港牌
打算買部2手代步
23歲 想問保險邊間平

緊係 考牌最緊要比人睇你有安全意識

慢期通常都排3個月左右
快期先大約7月考

我考左4次 次次考都緊張到架車死火
但係學個陣未試過有事
最緊要早d訓 食飽野先去考
就算自己緊張都要做齊d野

但後面架車唔識死又跟貼我
我咪變左不顧其他駕駛人士

例：西鐵下面個燈位/ 入工業邨直路個修路水馬陣

就係私人師傅 小型集團經營 但係成鳩日話炒左上一堂教我既師傅 到最尾直頭調左我去相熟既公司就算數

自己睇路啦
又唔係叫你重break
後面貼極都夠時間踩埋break啦
3/40你後面都踩唔切既話佢都幾廢

9月考忠義街，乜都未準備，未搵師博，打算7月開始學會唔會死

唔會

岩岩考鴨駕棍van 1 take pass

多謝師兄

諗返起其中一個師父教車果陣
佢話問過d退休考牌官
點先為之望足鏡
個考牌官答佢 每六秒望一次 包無死
各位點睇 ？

考邊呀？不如搵私人師傅惡補啦

私人師傅唔係指細教車公司
係指真係打手機number就搵到佢本人果隻師傅

今日做左駕院模擬考試
佢tick左 開停車無望鏡 未能充分使用鏡
太接近物體 不適當情況超越物體
紅字果d係咪肥得 ？

太接近其他物體有輕微

在不適當情況下超越物體就肥得

即係直接打俾師傅本人囉

開停車無望鏡 未能充分使用鏡

E幾個必tick架

不過朝早夜晚係兩個世界， 由其係宏業東， 最好考前約一堂係考試個時間揸一揸

我有意識開停車 比油 行到咁上下望
只不過可能幅度唔夠

不適當超越物體真係 連自己衰左都唔知
可能我跟全個學神尾
佢係我前面想cut右邊線 我見佢cut極都cut唔到
心急就自己cut左先

月尾下午三點考天光
有咩情況要睇盲點
過死車，醒合一線，轉線？
仲有冇

跟學神好易中伏

貼你尾你係唔洗理佢。
重迫力個陣就要望埋後鏡。

佢抽頭出你要比個官知 你係留意到佢

定速或輕印迫力，大動作望鏡

多謝師兄提點

有冇巴打有排快期經驗？
尋日肥左永考路試，衰向一個自己心急on9 位
係咪比錢人排最好(網上嗰啲)？定一話佢地都係上網禁？
另外想問係咪愈快愈好？定一話排兩個星期到(比自己熟下條路)？

岩岩肥尻左永考

個仆街官No.153 一上我車成村人望我已經知領野
條路渣得好都肥尻我 可能𥄫左女

肥你乜

肥我無查看交通情況 無顧及其他道路使用者
佢都on9 之後d教官話呢條友肥人無理由 睇心情
小撚心佢 chok到佢少少交戲勁過謝庭峰

我試過兩日都禁唔到就上網搵人排

班教官可能都係安慰你架姐
當自己唔好彩囉

希望啦 各位加油

兩個幾三個月冇操，你操返基本o野都幾堂，仲有可能抽到新試場呢

原來真係殺人王 你唔好彩

掛左1月考元朗 朝早11:15
等緊師傅打黎約學車

穩唔穩陣？係咪google "排快期" 既第一間？
希望抽得返永孝

模擬考試有問題，做乜唔問返呀sir

衰自己on9 掛住問頭先d突發野點處理
同埋我無記錯我同佢係間房起身先比份成績單副本我
我又反應唔切 成隻on99咁

唉 覺得唔識路喳車真係好難 好驚cut 錯線
今日入 紅隧以為自己入錯線 騎住左雙白線幾秒
利申：p牌

抽快期，樓主仲有冇幫人抽？

我自己抽嗰時用手 click 真係唔夠快兩日都睇到日子 submit 唔到，最後都整個外掛半自動搞掂。

冇比人係咁閃你大燈?

試多幾日嘛...

快期其實都係睇當日有冇位空出黎

可以有10個位, 可以係冇位

而且日子都唔到你決定

例如今日15號, 最早可以揀到29號
16號個日, 最早可以揀既可能係28號

直情俾人呠
唉 我都唔想 焗住要過海
應該唔會俾人投訴呱

好多亂鳩咁呠

一黎就打大佬

比人必有時都唔知係咪自己

的士佬賤過閪

agger

Agger

下個星期考試到依加仲係咁俾師傅屌睇黎要肥了

我覺得實力運氣55波

問題我依加實力都無

師傅屌咩先

考咩考邊度？

轉彎踩線，太接近，少望鏡，唔岩時間過線
係自己死on9

棍van跑馬地

下星期考澤安
有咩要注意
有酒賜

叫師傅幫你搵個好人d既考官，避開d殺手考官就得

過死車預兩車位再過 入返線都係兩車位先入
轉線過車入線全部都睇鏡擰頭完左先好做
上面既野自己記好
轉彎自己練

記得逢有死車都要打燈
就算架車係行人路
只要掂到少少馬路就要打燈望鏡擰頭
同死車要有1米距離 唔夠位先踩住線過 不過要對頭無車

留名
元駕一月電單車路試

可唔可以求加油
聽朝考

幾點邊度
我都係聽日考永孝

考邊？

9點天光道

你要練到喺斜路淨係叼離合器，唔用手掣同腳掣，架車可以唔郁，你就可以練到有幾慢就可以有幾慢！
如果你覺得架車快係應該再踩低啲離合器

下年2月考

斜路wo 真係得咩?

兩車位好窄

過死車前一個巴士位已經要打燈擰頭決定出唔出

早多少少都得

入返線唔洗兩架車位, 你比人攝仲危險, 考試同實際都係

屌佢老母啲影帝考牌官真係好乞人憎

第一堂無死過火
上二波教埋轉彎踩brake吊極力子技巧
申利：棍van

得架，你可以試吓斜路開車，叼離合器叼到上斜之後，再非常少少咁樣慢慢踩低少少，當架車停，又唔會溜後，你就掌握到呢個技術，放返少少就會係架車最慢嘅時候

架車唔怕骨骨聲瀕臨死火？

你學棍VAN第一堂唔教你吊極力子仲可以教你咩

意思係教過彎腳部動作

轉彎有D咩腳部動作要做?

Brake到車震踩低少少吊極力子囉

我想問p牌衝燈 係咪一定要p多半年

Yes

洗唔洗比多600

600罰衝燈就一定要比
加監應該走唔甩

8月甩p 喊出來

小心d啦巴打

如果借左架車比個FD渣 個FD衝紅燈 車主會唔會有事?

有事就個個潛水

諗清楚有冇借左比人

車主緊要有喇，部車落你名

得左

21歲 p牌 出jazz
有冇人知保險幾錢到
有冇巴絲有相熟Agent

轉灣原來要吊極力子?

P牌真係要小心

我都係第一次聽轉彎要吊極力子

我係九龍塘學車果陣好多細急灣 學神又多
遇到前面架學神妹下妹下咁轉彎
你用緊2波入彎
唔想完全踩停架車但係又唔可以撞佢尾
咁就要極慢速過彎
但係架車太晚2波會死火
哩個時候要踩慢架車加吊住極力子過彎

如果前車真係慢得濟
吊極力子都衝緊埋去
咁我就會踩停架車入1波
等前車距離遠番再起步

咁我會輕brake2波拖落1波, 1波已經好難brake到死火, 再慢先吊極力子
考車吊2波唔知得唔得

學車唔是都教轉彎前brake 轉一波入彎咩

停左車就話要轉1波姐 無停車洗鬼轉

師傅教入彎一波

係咪頭幾堂？
揸出大路或者試場
路面情況唔容許你個個彎都1波轉

正路2波轉彎, 讓路口要停先轉返1波起步轉彎

嘩，你問下師父好喎，有時唔要咁大動力，可以踩離合，踩幾多睇你需要，踩盡先叫空波，踩盡架車仲郁先叫空波滑行，如果你連呢樣都唔知，你仲未識棍波

呢度D人連吊離合可以唔用手制腳制都可以斜路停車都唔知

望下個post名先啦撚樣

師傅冇比機會我練過

用錯icon

你講開又好似係...
我上年開車，所以印象冇乜....

保險1皮，個底就9皮

google搵番黎

叫燃樣，呢樣都唔識點樣超慢控制架車，三手呔泊位要車慢呔快，下下用brake 呀，七你就七啦，我考牌時師父已經教我，用微椌離合呢個方法，斜路只用離合停車，你做死一世學神啦，廢柴！
我有車，車牌多能過你，我好心指點下D師弟，想佢吔學車順D，無咁chok 關你條冚家剷燃人事

第一次聽一波入灣
上年考個陣多數都係紅燈停車轉返一波起步,又或者前面塞塞地焗住停然後轉返一波起步之外,其他時間我都係二波多

唔講仲以為斜路停車唔可以用腳掣手掣
咁都有得衝出黎認屎認屁刷存在感 你呢啲咪正宗撚樣lo

痴撚線，做乜鳩

好啦，我碌番個橙出去

車未停 我break到佢就黎死火 未停車
我踩左離合器 咁我轉唔轉返一波好

轉

如果搵屋企人代拎駕駛執照要準備咩文件

授權書，你身份證

佢講九龍塘呀ma 全部學車
有時前面學車太慢d師傅會叫你落一波轉彎
正常緊係2波啦

考車轉，P牌唔轉

利申前幾日沙駕1 take pass

考試我就唔敢咁踩 以免緊張彈腳
直接落低一波就算 又唔會比人大剔
有牌話知你3波轉彎

態度正確

轉彎唔係收慢轉就得架喇咩

咪係，一路都係講緊考牌，平時佢鍾意點吊極力都得

有冇近期考元朗巴絲
考咩路線多？
水邊圍係唔係傳聞中勁少考？

住址證明 Eps交錢快好多

巴打 報駕院既價錢

係咪可以喺李健考兩次

同問
Btw 我都知我會比人考宏業東

一波用黎起步喎朋友

澳門牌考埋斜路極力子定車添

我師傅係等紅綠燈嗰時教我，一開始吊到唔去即刻過咗白界。學識咗之後次次等燈都玩下，玩到比師傅話燒極力子㗎喇！

呢個技術對於學神嚟講又未必係最重要嘅，目標係 pass嘅話，左腳吊定一個位，右腳 brake 控制一定最易。齋吊左腳對於新手有難度，一係飛咗向前，一係死火。

點解你知

所以真係揸車其實係唔會咁樣長吊，真係想燒極力子咩

拎完P 第一日揸車你地去邊

估咋嘛 因為個樣夠哂樣衰

舊年我考水邊圍，果陣未考同考完係報到室聽其他人嘅線，係得我一個考水邊圍，宏業東同元朗村居多

補充一句果陣個師傅考之前仲話我個官最鍾意考宏業東

我去機場，吐露港， 都係70
我好守規矩

tg:soulko9
send D 料來睇下

咁學呢個技術做咩，又或者點解要咁做

琴日pass左培正
想講個考官勁好人！
公主道出有旅遊巴同的士夾埋黎提我踩腳掣
仲要講唔提我就佢踩我會fail
上到文福道有個位太緊張無望到死車
佢又勁好心機考我應該要點望
最後落車以為死梗，點知pass左

女仔

P牌都就甩都未揸過車 唔係好記得佢之前教轉彎要扭幾多 有冇巴打分享下 雖然我諗大部份答案都係係憑感覺

憑感覺 唔夠就扭

反而我覺得好多時係唔知幾時回軚

我岩岩學左第一堂 都係有呢個問題

黎緊8月考澤安 (棍van) 早幾日上左第一堂 貪平報左A1駕駛學院 得14堂 姐係上7次 其實係咪唔夠 一定要補鐘? btw 有無人跟過個姓羅既師傅 條友好燥底 比佢屌左大半堂 今日上左第一堂 都比佢屌左大半堂 越屌越無信心 係後尾叫揸熟少少 先無乜野 佢成日食煙 跟住成日好簡單既野又成日重覆講幾十次果個呢 有無師兄分享下學車/考試既經驗 成日聽人講考26難過46 點解我覺得46難咁多

渣多幾堂你就唔會問

慢啲車，可以慢慢扭，易啲掌握

你掛左學牌無人怪你，除左dc9

屌得岩唔岩先
屌得岩無野好講啦
你仲要岩岩先上第一堂
唔通讚你咩

學識斜路極力子定車係有用嘅，
你原本新手學神一下吊到磨合點嘅一格極力子，
只係可以做由靜止去到起步或者直接死火，
但係識咗定車，就將個極力子細分做五格嚟練，
1. 斜路定車
2. 泊車調頭嘅極慢速
3. 正常起步
4. 較快嘅起步（引擎轉數下跌後依然繼續吊高，車會震）
5. 死火臨界點

學識咗定車，包你唔會死火，唔會溜後！

如果可以超準咁吊，可以幫到你應付啲突發路面狀況，例如你考車不幸要跟學神尾，佢紅綠燈起步後突然死火，你可以輕鬆靠吊少啲極力子應對，唔洗一下踩大brake chok 到個官。

用呢個game第一人稱練泊位 練完現實世界一手呔冇難度

好過有stat睇嘅話女仔pass rate一定高好多

師兄,你認真定真心...
斜路定極力子係我岩岩買車操用既方法
因為驚溜後又驚前面好快就開+後面o本
呢個係會燒極力子, 係棍波友最忌
無人會咁渣法, 換成套野都成4k HKD(至少)

其實入空波踩少少break部車已經唔溜

棍波車係泊車/窄路N手調頭超慢速底下
一放到佢有少少動力, 跟著勁快扭o太再踩番低離合
跟著再放高有動力,扭o太再踩番低離合 LOOP..
無人會吊著個離合一路慢慢後入

姐係點? 空波泊車?

留意左你呢個撚樣好耐
乜撚都唔識成日係到gege gutgut
人地話你唔識又叫人睇post名
串撚柒柒咁

ON9 條友衝入個新手POST係到懶醒都唔撚屌得?
條友係你契哥?

真心想問點樣踩低極力子泊車都要比人話我沖柒柒 洗唔洗咁撚大壓力

人地講得無錯你仲未識棍波
吊極力子可以唔溜後又唔知
人地新手第一堂都識二波慢速轉彎吊極力子唔死火你又話第一次聽
係到gege gutgut串撚柒柒
唔講仲以為你係大師傅乜都識
屌柒你唔係大壓力先屌
而係你真係抵屌

上面講吊極力子泊車其實已經講得好詳細
考車既話姐係一波吊極力子慢行 去到差唔多位就黎要停就踩剎車同埋踩低晒極力子
唔算係空波 咁樣明未？
唔係考車既話咪可以吊極力子比油再踩低晒極力子由架車空波溜前再剎停

請問係香港學車有幾多個師父會教你斜路極力子定車？
唔知好撚出奇？ 明明係條友彈出黎串我先點解你可以調番轉話係我串佢？
成個情況就係你第一堂學車 一坐上架車到個師父就屌鳩你廢 乜撚野都唔識
咁姐係點姐？條友入黎串鳩啲新手拎優越感又無問題？咁都有人撐？

我睇到佢剩係話踩低極子無話踩腳掣所以先問

呢d唔洗教都識啦下話？
油渣車一波唔洗比油淨係吊極力子都會有動力
你有學過車無理由唔知
其實佢唔係串鳩d新手 係串鳩你姐
人地二波減速吊極力子轉彎你唔識又要串鳩人
你d態度咁囂張唔串你串邊個？

唔洗教就識咁巴閉
我話我第一次聽又叫串鳩人 咁我師父又真係無教我轉彎要吊極力子 咁請問邊隻字你覺得我串緊佢既？ 等我改善下

斜路極力子靜止就係吊極力子吊到一個程度就係一波唔比油淨係靠一波吊極力子個動力去令架車唔溜後
但個動力亦都不足以令架車係斜波向前行
要吊幾高就睇下有幾斜
學斜路吊極力子定車其實對你日後斜路起步有幫助
並唔係叫你斜路停車唔用手制靠極力子停住架車

新手係人都做過
唔識咪謙虛d
聽下人講討論下囉
下下都起晒鋼咁無意思

係個條友彈出黎串鳩我先屌番佢姐 你應該要搞番清楚係邊個撩交嗌先

講多一樣野
一波係要係起步
行車要用二波
所以慢速轉彎唔洗落一波 而係要二波吊極力子
同埋你剎到架車慢速個陣應該都會feel到架車會震比反應你要你踩極力子
咁如果唔震就唔踩都得

我有追post
但我覺得係你態度有問題同埋太過自我保護起鋼屌柒人 人地先屌你
但佢係有串你唔識斜路吊極力子定車先
咁樣ok???

想問轉彎既時候點樣捉緊個時間扭呔
而家學車多數係比車頭出左少少先扭 結果好多時都扭得太快/太遲

巴打，你追追 post 先，我一直都冇話一定要學定車，係有話我哋班人唔識定車我咪講下。我都有講會燒極力子，師傅都有講如果普通揸法一定可以十萬公里以上極力子都未壞，如果你係咁成日定車嘅話，一萬都未必有已經燒咗。

你講嗰個方法，用極力子控制速度，我前面都有講只用左腳，但係原先問問題嗰個巴打，佢係左腳吊得唔好，應該對佢嚟講有啲難度。我都同佢講，最簡單係吊死一個位，右腳 brake 控制。揸車好多方法，冇話一定要跟死一種，大家唔同教院，唔同師傅都會有唔同教法，大家交流下囉。

睇住路邊個壆或者條分火線去扭

唔係講緊你

睇錯野
當我無講過

我想問下拖波點先唔chok

架車慢啲，你就會跟到條線黎扭

因為你快，你架車都過哂龍而你仲未知自己扭夠未
或者未扭完已經標左出去

我先唔會教精條傻仔，離合器都唔識操作，我唔係見到佢寫撚樣兩個字我都費事屌佢！btw你解釋得好好，對住新手我原意係想佢哋試吓微調個離合器去操控車速，並唔係要去斜路停車，微調都唔撚識解叫佢食屎啦，佢呢啲白癡仔考100次都考唔到
我而家揸自動波車根本唔會渣棍波，佢就算有車牌咪又係雪藏牌

唔係講緊你，你態度無問題，你啲技術比嗰個白痴仔黑山羊更好

你真係好撚肉酸

肉酸得過你冇車牌，啲技術又撚屎，個人招招積積，成日妄想人哋串你，我教精你都廢撚事，坐你車就辛苦，你唔好chok 到個官肥撚左然後話人哋串你呀白癡仔！
等俾人tick 離合器操控不當嚴重啦！
成日話上嚟擦存在感，我本身都好少上網留言，你返去插你老母個閪呀我連搵食車牌都有

嘩 威撚到
比多塊狗餅你食 唔好再追住我黎咬 唔該你

好心你唔好咁撚招積
人地講得無錯
人地新手講野你又唔信
有搵食車牌講野你又話人拎優越感
咁樣點討論姐？

威佢老豆咩，有邊個未做個學神，有邊個一開始識，謙虛啲都唔識！on79 嘅撚樣！
回想我之前學電單車，上堂落堂 無論男女，叫聲師兄師姐，大家都會好開心咁樣樂意交流，我第一次去沙田駕院肥咗，轉去天光道，自己獨自喺常樂街打八字，有個p牌師兄揸咗架車上嚟，睇我打八字，鼓勵我教我技術，最後走叫我加油，第二日我考牌成功，非常感謝呢位師兄，我之後出車有時間就會走去教導翻班師兄弟，有次見到個就來考，我仲叫佢揸架車出去我睇佢有乜唔妥，不過梗係要啲謙虛正常人啦
46 技術我就有時上網留吓言，學得掍，就梗係要熟練操控離合器，呢條燃人我第一次見啲態度咁惡劣嘅白癡仔，如果話佢未識操控離合叫串佢，仲話我係撚樣，有誰唔嬲，你叫佢搵個啞嘅師父就fit 晒

感謝你幫我對付條濕鳩，唔好講佢，睇得出你有一定技術

大部分啦 我暫時都覺得學到野既 不過佢係好燥底果啲人黎 會係咁重覆講屌你錯果樣野幾十次 好彩叫有少少底去學 唔係皮都反埋

電單車真係好唔同
好易傾到計識到人
好多謝以前同我一齊係大球場排隊練8字+吹水既師兄師姐

我都想學26玩

26淨係得駕院有得學？
有冇得跟街師傅學？

有咩慘得過就考但自己知未夠班

老強跟完駕院
考到學牌後可以跟街師傅/自己練
教電單車唔洗師傅牌

無得補鐘？

各位巴絲，我想問下如果平路前車停低，咁我就二波收慢吊clutch，慢到行緊2-3kph，之後前車開車走，我應該放clutch俾油，定落一波起步會更順暢?
因為我試過放clutch俾油，架車無落一波咁去，但都夠力唔死火，只係副engine 會吵，唔知會唔會傷車? thanks

我會落1波

其實似係轉數過低先會嘈

我自己會咁處理
前車慢只會用break控車速
去到一個位如果仲係覺得唔夠慢就會落一波

師傅教過前車太慢寧願落一波慢行，再上波
硬吊住極力子行二波好易死火

其實我都係燈位前先多遇到依種情況，三波落二波，想二波停車，但前面開車又懶得落埋個一波
btw thanks

如果係燈位既情況

我會早d 減速由三轉二
之後唔俾油等架車慢慢溜前，搏等到轉燈
亦都試過搏唔到一停車就要開 手制N波 開返車

不過考牌係咁，最緊要穩陣

分享吓今日第一堂正式學棍van 嘅經歷先

上次試過跟師傅車試咗揸10分鐘，係九龍塘9吓9吓
雖然上埋3波，不過玩到手忙腳亂，好灰

今日係沙駕附近定定哋揸咗around 20分鐘 1上2，2上3都ok熟之後就沙田揸過九龍塘 。

本身都鍾意1波起步後呼啖大油噪啲先轉2，揸揸吓c fu叫我試下唔畀油轉2波
點知又得喎
想問吓咁樣有咩特別好處?

跟住忠義街揸過彩虹果邊上到5波行70 ，轉波果啲都幾順利
點知臨未5轉4轉錯咗落2波響埋軚

利申，我自己都係剛剛禮拜三(14號) 天光道 Tri-take pass

大埔道? 你去到都無左一半時間咁濟

點解要玩到上5波？

我學嗰陣個師傅都係叫我最高keep住40就好
無咁易過50個mark

踩得極力子就要轉波
如果唔係當係空波滑行
如果你係有牌ge就無所謂

errr.
只可以咁講，今日揸咗好耐
11點幾~1點食完飯到3點半

唔係重點
想問吓巴打

1. 唔畀油直接轉2波
比起
2. 1波呼大少少油有噪啲先轉2

除咗車速外有咩明顯好處？

70kph 5波match 啲，要快啲返歸

你唔係行考試路線....間唔時可以
到操車嗰陣就跟返考試個要求會好d

筆試差一題先合格，我諗應該揾學院操路好d

教院班師父教
總之你二波慢慢溜 溜到岩岩好轉綠燈
但係踩左極力子既話都要轉返一波 唔係會tick空波滑行

轉數同用油量成正比

斜路先比大啖油啦 你油門控制得唔好會好chok

有牌既咁慢就一波慢慢行 前面遠少少就2波唔比油 2波唔比油大約係10km/h

2波高轉少少都唔會chok 㗎喎，不過冇所謂啦

C fu 話乜就話乜

paas 咗油塘

1tick?

家燕巴你咁學幾好吖
有得揸下主要幹道體驗多D真實路面經驗

我之前考棍van澤安道係九龍塘上車
試場離九龍塘好鬼近
一路都係係九龍塘細街同試場兜
pass左都未揸過主要幹道
車速未上過50 4波未上過
要打真軍有排補鐘

講開上2波
我習慣比淡油先上
唔洗大淡如果唔係你放極力子果下架車會chok
上完波放一半極力子果陣有多D動力
架車冇咁快減速

我睇師傅揸2波起步都夠力（考試唔比）
所以我理解根本1波幾慢都好都夠力上2波

retake

究竟依兩星期有無人考過26
日日都落雨

1上2波個轉數我大概2000轉
路面經驗同pass 到兩回事，巴打你pass 咗點玩都得.
未考

另外2波都好夠力平路起步，有次停一停唔記得落返1波。

可以試吓上咗2波之後腳制鬆得慢啲 右腳同時俾油 咁就好順

唔係不嬲都慢慢同時畀油嘅咩

兩隻腳好似同時一上一落咁

聽朝9點永考，希望1 tick pass

第一次聽到人肥筆試

如果考果日元朗四條考線都係咁順就好了

似係冇常識+冇溫書
正常睇曬本書應該唔會肥

1轉2 比油仲未比師傅小 ？ 斜路先要比少少，平路就算用怠速轉都夠力，極力子鬆一半搵磨合點已經得

集個氣比你

連登有愛，多謝

知有人考
肥左

初學好多都唔會教，其實如果轉波rev match亦都唔需要(手腳都要快啦，如果唔係engine轉數drop曬就唔match)

btw，巴打個師傅同我嗰個差唔多，嗰時去過幾個試場，試過觀塘道70kph

巴打師傅姓咩

加油，定d黎，唔好心急

想問下考車果時平路停車唔入空波會唔會fail?
我每次都d波踩break就算

考車一定要做足,講完
唔做你唔好去考啦

師父講過停25秒以上最好入空波
反而拉手掣重要啲

好開心 岩岩棍van一take左
想問申請p牌洗唔洗等夠7日? 同埋p牌個兩隻字是咪求其去搵個地方買就ok?

要小心d, 有d車真係唔可以一波起步, 我學個架會死火

恭喜晒 ,你今日pass,下星期一 一定有，P牌文具鋪有，汽車用品店都會有，出車？

永考街轉出永基路嗰到右邊成日有大車頂係到搞到好難睇有冇車
星期五考好緊張

Thanks
通常一考完都會心郁郁上出
不過最麻煩係車位 要等

最麻煩係無錢

無話過幾多秒
我宜家渣私家車短停都拉
廢事踩實個brake

元朗駕駛學院？

我之前學車果時師傅話睇新車定舊車
舊車二波起步冇問題
新車就唔得

啱先9點永考，肥咗丙部
衰開車溜後。有個小斜路，唔知係咪落大雨，平時都冇事，今日停車再開feel到小小溜後，但唔夠考官快

唔夠考官快

今日1600考忠義街 好驚
上次黑雨考唔到 今日又落雨

van 都會溜後

點解唔會

落雨都有好處，全部車都慢慢地行

次次考都落雨
俾D信心你得既

係 好黑仔
希望得啦 好緊張

咩車唔會？

A.電單車？
B.滑板車？
C.巴士？
D.越礦飛車？

我都考左三次

第一次 澤安 黃雨
第二次 永孝 紅雨轉黑雨
第三次 天光道 三號波轉八號波

最緊要冷靜處理就得

就係呢個轉入盛福街燈位，呢排落雨大家要特別小心

屌

我都覺得好屌，仲要考試前後啲日子都無乜雨、什至出太陽

點解唔會溜

我永孝溜後快過考官
細tick

啱啱報左觀駕私家車自動😂留名學野

巴定絲, 如果係巴既你最好唔好係到講考廢牌

巴我以為呢個post好啲添，唔會亂咁屌，所以先喺度講係連登啲極端思想先會屌架姐

考完 泊位調頭合格
路試衰左 一個嚴重
迦密村街好多死車 對面線又有 仲要有人係到洗車

Rip
付款啦

記唔熟d步驟又驚俾師父鬧

求教

棍van開車是
較櫈/鏡 + 空波 > 撻匙 > 入1波 > 摩擦點 + 鬆手制

如果短暫停車/未搵手制又可以開返車是
踩實break > 入返1波 > 摩擦點 > 慢慢鬆break

仲有如果大前路中間有個燈位 用緊3波行
突然黃燈的話 係咪可以直接用3波停車

自動波，記得唔好沖燈，唔好超速，扭頭扭到頸都甩就ok啦。
無乜操作可言，加油。

開車個操作無問題，記得睇左交通情況先。

盡量停車都用手制，熟既話唔會好阻時間，考試車大哂，慢d都唔洗驚，比人推你唔好理，淡定。

直路三波停車無問題，記得推返一波先開車，不過明知前面支燈好快轉/要轉灣，最好減速落返二波先，如果唔係三波轉灣可能肥。

我睇過師傅註冊名單，佢個姓全香港得佢

星期五考油塘 而家已經好緊張
上兩堂緊張得濟揸得好差
俾師傅鬧到反艇
不過好彩調頭泊車都幾穩定
係行路試成日揸唔穩個軚盤 (特別係轉波嗰陣)
同成日痴得太埋啲死車
希望到時可以正常發揮
唔好連頭都調唔到就得

考試個陣應該著住車等考試官
櫈鏡波呢d做樣都要做足
跟住磨擦點 打燈望鏡擰頭 無車鬆手制出

我都係報左私家車自動，下年一月考培正。
考咩自己鐘意就得啦，我都係同朋友講考1a牌，無咩值得可恥。

利申：巴打

有冇巴絲係考跑馬地？

1:40個左彎你地會點過？
師父教我去到燈箱就靠右少少 然後再扭曬左軚 過程要定速
但我死症係回軚唔夠快 所以每次轉彎時都會淆底減速 師父就話咁樣去得唔順同埋有機會架車唔夠力

Retake自問操得好熟，擰頭乜乜柒柒都變左反射動作，連師傅都放心任我揸，四個考官偏偏中左出名難搞既，然後死係一個莫名其妙既無擰頭。喊出黎。

認真，我都係喎

停車開車我會

較櫈/鏡 + 空波 > 撻匙 > 打燈 > 入波+磨擦點 > 右鏡+擰頭 > 鬆手制

開車應該要望晒左右

較櫈/鏡 + 空波 > 撻匙 > 打燈 > 入波+磨擦點 > 望左右鏡>擰頭望右邊盲區 > 鬆手制

停燈位，抽頭，cut線 記得望鏡望盲區

加油，考到pass為止

我嗰個姓萬
(唔會相認掛)

唔同
我果個不嬲教開1A 係教我2(其實應該一早諗到 )

我嗰個教開2

入波先下話

絲打講上面

?

著車要空波，唔係架車會沖前

入波之後先打燈

有冇考油塘巴絲需要小弟車一轉
當年報觀駕棍VAN考中路高超道輕鬆一TAKE

棍van唔入空波會死火

姓藍？

三波停燈好似即肥

正常情況應該會tick 波檔，唔知嚴重定輕微

緊急情況3波照停，啫係突然轉燈果啲

聽日考
咁大雨真係兇多吉少

尋日考完衰路試 諗緊排快期定慢期好
師傅建議我慢期 因為驚我抽到培正道 本身忠義街考
大家有無咩高見

都話姓萬

1 take? 叻仔 快啲拎P

慢期咪一樣會抽到培正

停燈位係邊個時間望盲點
開始慢慢break果時定係停定之前

我果個都係姓萬喎

沙田有條線係直路中間有個燈 好驚行緊3波果時突然轉燈

我果個教燈前要收收油，就算最後綠燈個官都唔會覺得你無做野

意思係慢期就算抽到培正都有多啲時間練同埋記熟條路

停車唔洗望盲點，望鏡就得
盲點係CUT線先要望

sorry 露路巴打 , 講得唔好，我打停燈位意思姐係 燈位準備開車時

可以參考下呢個呀叔d片

今日肥左忠義街
比前面貨車急停

望左右鏡盲點，再鬆手制

好撚緊張 聽日兩點考

做乜跟咁貼

有貨車開路慢慢黎都得啦

前面有燈位就好收慢 比個安全意識比考官

岩岩先追晒post, 都唔見有人講下考天光道有咩要注意，希望有巴打可以講下
下星期三考，好驚fail

今日肥左培正道
師傳話幫我排快期 最快幾時有得考？

樂活棍van一take好感動

有信心就排快期，早拎牌早甩P
慢期一排要排半年

驚fail 就即係你根本未準備好
如果係咁，fail 對所有人可能仲好...

快期培正pass 練4堂

我都係今日考忠義街 死左火一次

培正係咪即係考天光道？

兩條考線嚟

培正即係忠義街？ 鳩估咋

培正街還培街正，忠義街還忠義街，天光道還天光道

3條線係附近
但係唔同野黎

考邊條？

乜九龍唔係得五個考試線咋咩？

咁收慢直頭轉返二波

多謝指點

絲 有d後悔報左棍van
連登成日話女人揸車…… 我都覺得自己手腳唔夠快

其實無乜必要唔洗考棍啦，好多新車都轉哂自動啦

驚佢轉燈就收收油，做好轉波準備
個燈唔轉就照去

禮拜五兩點永考街有咩要注意？
我有一個問題係上葵盛圍條斜路嗰陣用2波定3波好 師父就叫我用3波但係我喺斜路到2轉3我自己總係覺得唔夠力咁架車又嘈 係唔係我轉波手腳太慢

永孝主要係多死車
有少少覺得過唔到都一定要讓對面線過先

全港得佢一個
師兄/弟你好
(我甩咗P，唔知你係師兄定弟啦)

上斜2波得啦，可能考斜坡起步

我都係考2點

要小心試場落斜嗰到

我考嗰陣試場出去同返黎都無咩車

但係死左兩次火，太緊張

呢度好少人討論培正
忠義同天光就多

你覺得佢教成點
我兩次紅綠燈起步死火佢都無屌過我
反而屌後面條友話佢都想快 你呠乜撚姐

師傅教落，掛左學牌就理鳩得後面呠
最緊要控制好架車，做好本份，慢咪慢囉，好過危險

聽日考 係咪有身份證，學牌就得？
上咁多堂都無人講 我又無問

考試信，學牌，身份證

有冇pass咗又買咗車嘅朋友想開個whatsapp group一齊交流駕駛技巧

我係有車先考牌

留名等入group

拎住P牌，發覺泊車太貴，養得起車就儲唔到錢，我屌

巴打加油,我7月都考油塘,唉佢個高超徑路口出入都好撚難搞轉波控軚師傅教落隻手放12點位頂實佢就唔郁,雖然我都郁郁到

三保 出 萬二果下先慘

你要出辣跑冇計㗎喎 20k都見過人出

尋日鳩痕走去網上報價
我嗡得唔清楚
21歲 p牌 出架98'corolla
出價萬二

未夠25 歲 再加 P 牌一定貴，燕梳都算
屌佢月泊要4千起

好彩我架車唔係落我名
不過車場真係好貴...工廠區都要2700

我P牌都唔洗5k喎
月租千幾

係，例外係好長嘅綠燈，而你又望到佢啱啱轉綠就可三波快去。如果唔係一定二波睇定啲先。

三波停車真係唔好搏，個官嚴嘅真係會肥。三波停變相都會早咗少少踩極力子，你要搏佢唔話你空波。三波停車淨用， brake 停，佢仲可以話你唔識拖波，不正確波段。穩陣一定係用 brake 加拖波，用埋引擎力幫手停車。其實落波都唔難，做咩要搏？自己練到行三波要停車都條件反射落二波就最好啦！

就算自己揸車落長命斜直情一定要拖波添啦，只踩 brake 會過熱之後 brake 唔到

好羨慕千幾月租

諗住一萬樓下都可以
成萬二蚊就不了
儲多幾年錢等夠歲先

我都想知邊度租到千幾

我果度咪千幾

利申 有牛

我果到有牛都兩千中
不過室內

佢係唔鬧學生
但係如果你做咗啲on9嘢，佢會串你兩句，好搞笑(between，相比其他師傅，佢應該唔多粗口喎)
紅燈死火就個個一開始都會，佢講都晒氣，同埋好似其實唔係一定肥(只要唔係死好多次)
基本上唔會導致大tick肥嘅嘢佢都好少講，但係如果你覺得有啲嘢好似唔係好穩陣，可以問佢，佢會解釋返依啲可能係細tick/其實無問題，咁你自己衡量驚唔驚細tick
師弟考邊到？

澤安
佢真係好搞笑

千中 室內

唔好入舊登果D

有牛唔洗加錢?

人多先好玩 whatsapp add我： 91747654 (太空卡唔怕公開)
p牌學神雪藏牌 有車冇車 都好啦
如果夠十個人就會開group, 頭十個人會做呢個group個group admin

唔係一路有個tg group 咩

遲d做野可能要stay外國 考棍好似方便d

多謝巴打詳細解答
有時師傅講完一次又唔解釋 成日都唔記得
or 死記搞到揸落好緊張

呢層唔知

我想問下筆試 係咪上運輸處溫道路使用者守則就得？ 預備考筆試新手

agger
所以冇買
但考完車好想買車
樓下車位成4k一個月
真係買唔落

dl apps 瘋狂做
某幾題真係做極唔記得就睇本書
eg.酒精濃度驗尿同吹氣個數唔同 呢d係要睇書記下
做apps驚你太耐先loop返酒精濃度 但係問唔同測試方法
會亂

我地會唔會同區

應該未溫就做 一路做一路溫 定溫左先做？ 同埋有無App推薦 Thx a lot

上網狂做mock就得，d答案一樣

學車王 Driving King (香港) by Lemongene Technology Ltd.

我就用呢個
淨係做佢D題目
其他野無睇過

利申 : 非打手

兩點就考 緊張

之前用開鏗鏘，易用精神

聽日考忠義街1號牌

新手唔識野，想問係運輸署交表tick咗私家車合併試，咁點先知自己係棍波定自動波

我都係用學車王，好似有超過500條題目，臨考前三日不停LOOP住做就OK

利申：下星期路試

自動波有個A字

你自己交表定咩？

無所謂 考官跳上車個刻你架車係棍就畀棍牌你A就畀A你 不過你報左私就只可以考私

考完澤安 肥左

我自己去長沙灣交表，報合併試，因為我見填表都冇得揀棍波定自動波，以為pass咗筆試先會揀，但pass咗筆試都係冇得撰。

到尋日學車，師傅就比咗架自動波我學，但其實我係想學棍波，咁我係咪應該同師傅講叫佢比架棍波車我去考?

衰好多
請問巴絲們排快期點搞

泊停車場太貴真係唔買車嘅原因。

7個工作天，上網reg
最快既期應該係個半禮拜後考

你應該補到四次堂去試新路既

真係好貴，4k夠我日日搭的士

洗唔洗通知自己間駕駛學校

你駕校係咪可以學校代處理？

我自己報師傅，師傅叫我排到快期先再搵佢

哦。我係跟駕駛學校
應該可以代處理？ 我要問問

就考 個心跳得好快

兩點？
第一次考定點？

禮頓道左轉入黃泥涌道左線cut右線
後面個架學牌專登放慢畀我cut
Pass左

老實講
個個話玩車不如拎來搭的士
但邊有人會真係搭的士
有時有d野你宜家唔放肆下
等時你想做 都未必有果團火啦

趁後生無乜負擔應該玩下

我都係咁諗，到大個左，就無咁易，我九龍，樓下月租都要排隊 ,公司未問，不過應該都無晒位

我出架車係車下老人家，做嘢車下器材

好緊張 聽日考元駕

忠義街易唔易
我下星期重考喱條
但我一堂都未補過

公屋領展停車場會唔會平啲

第一次 宏業東 passed

棍波私家車?
好少師傅有 正常都係學棍van/自私
想學棍應該要轉師傅
正常應該填學牌係1 學自動同棍都得

琴日又肥第2次了

迦密村街 on9勁多死車又勁大雨
仲要有對頭的士狗唔肯讓
我一靠左少少讓的士狗就俾人踩停
話我太靠近左邊車
大佬你model X就咪泊個到啦屌
泊到上曬膊都凸左勁多出黎
我考多次要4000幾
我考第三次又要多4000幾以上架
夠租4個月車位，夠去旅行架

考啦 仲上連登

巴打幾點
個班人都on9死都要停係個度
你老母洗車仲on9
報警趕佢地走

考完

買車啦

$2700 左右

師傳曰：細圈講運氣

棍波係要學，唔係跳上去就識揸，你要同師傅講學棍波，唔係自動波(between，棍私仲難過棍van，rip)

咁唯有學咗自私，遲下先再學棍VAN啦

會呀
但要當地居民
有位一定批

私人有蓋3,4k
爛地都2k7

得領展有得諗

點解分兩次學，學棍van包埋自私牌啦

元朗係咪報港駕先有得考 ？

因為我已經報咗私家車....比咗錢師傅

垃圾

係咪兩邊都死車佢無位讓你

18 19送2牌呀
係報就18 19啦

on9仔？

姐係點哈哈 靠運？

揸完返左黎。 幾時考牌一齊去呀

⼀
大約係咁

我師傅話唔算難，但講運氣
考大圈定細圈已經係運氣
萬一考細圈，有無死車又已經係運氣
有死車，有無對頭車
有對頭車，又讓唔讓你
唔讓你，又睇d死車泊得仆唔仆街

最鐘意見到d垃圾學神賴運氣。 講緊你呀垃圾

含撚喇你垃圾狗

就咁睇你係model X前應該見到架的士

踩學神拎成功感 會唔會你垃圾d

Omg
好撚驚 retake一次洗多4 5000

棍van 個極力子易吊好多 (好似係)

係，但我行先，理論上我有權行曬
但的士照隊埋黎，我咪停車諗住讓佢
in fact model x泊得真係好撚衰

我咪係。。。
第一次細圈無死車，返到試場，預位做3手軚調頭，預多左撞到𡒊，我抵死自己唔小心
第二次，真係無運，最差既中囇。俾人害死。

你考到未？

你考到未
Sorry wrong emoji

琴日先肥第2次

及格拎牌一定要足7日？

巴打 好驚呀我

我未考第三次
已經用左15000幾
到開跟錯師傅
任我自己亂揸
曬左幾千蚊。。。
我唔驚考車，我驚曬錢
我琴日肥完，無左一筆錢
但我明明可以攞d錢去旅行架😩😩😩

有巴打話不一定
不過夠7日一定唔會摸門釘
利申學神我屌

聽朝考油塘 想問下有冇特別野要注意
臨考上呢幾堂係咁俾師傅屌我太緊張
今晚上埋最後一堂
希望今晚同聽日都順順利利

另外想問棍van轉波點樣可以hold實啲個軚盤

屌 其實個個師傅都一定玩電話又喱樣果樣
比500蚊90分鐘佢打發時間
不過我覺得有良心既吾拖鐘已經好好

Sorry 巴打
請問點去忠義街？我係新界出黎

好慘。。。抽中咁遠😭
我建議地鐵到何文田站A3出口直達

Thanks so much!
唉 好淆 聽日先第一堂渣返

今日搶到快期6號考澤安道，師傅都未搵，仲有唔夠兩星期

我就考澤安
我個師傅幾好既
要介紹就留個TG啦

如果佢唔洗踩線而你要嘅話，你無優先權
between，考車就係唔係都讓咗先

唔係，最緊要係資料已入系統
之前有巴打教過點check，
你可以去排快期個網站，嘗試入自己啲資料
如果佢話無資料口啫係未入
如果係資格不符嘅話，系統已經有你pass嘅記錄所有唔容許你排快期，就知入咗

拎錢補鐘啦。 因住一定又肥呀。

的士本身踩緊線.我知道我考車要讓
所以我扭左少少讓，一扭完就俾人踩
我左邊全部死車，架model X泊到凸撚矖出黎
佢話我太貼部model X 。。。架的士又死都要過

收架啦on9仔

收皮

咁就係你遲咗讓啦麻
一陣又話有權行哂 一陣又話有讓
見到對面線有車 自己又踩線 老西都即停啦
你理得佢對面有冇踩線?

其實自己踩緊線就最好行埋佢

我左邊有一大堆死車，我唔踩線又點過？
我就黎可以打右燈轉右
的士本身係對面線死車後面無睇有無對頭車，照抽頭隊出黎
我咪扭側少少停車，無人估到佢會照出架
我係有權行曬呀，我過左消防局之後已經全部死車，我一早已經cut左線

佢唔讓我呀 佢睇住都照抽頭出左黎

你就咁停架的士過唔到咩？點解一定要扭入？

有冇人試過考完未夠七個工作天就去運輸署攞到P牌

讓係要安全情況讓，一早有空位嗰到就應該讓咗先

上面先講完無耐....

冇追sor
但最快既試過幾耐攞到

攞P牌有D野想問,

我考棍波

咁填暫准駕照個份申請表 乙部

新領係咪寫曬 1 2 A 咁

驚佢以為我考自動波

到時唔俾我渣棍

1 2就得

你拎咩車考就計咩牌。 你話你考貨van填左私家車就話啫

Thxx

如已確定對頭車無車, 你踩線先, 然後對頭的士黎到
你係應該踩停自己部車。 扭係死罪.....
就算你唔貼MODEL X 都係死突然擰軑

塞住交通? wfc? 鬥唔好郁囉, 你唔郁係唔會肥

如果你踩線先, 對頭車即使冇踩線但將會同你接近
都係同一做法, 踩停自己或慢速駛過, 即使大車司機都會咁做

仲有
的士本身踩緊線
咁即係你睇唔清對面交通情況而扒出, 又係死

就來考澤安
好緊張

其實佢有咩紀錄，都唔知填黎做乜撚

多數三個工作天

遲啲考駕院 沙田 係咪大伏

聽朝考油塘

有冇巴打學緊第4堂都轉唔好個彎
有時連直線都行唔到 成日靠左去死車到
利申：棍波

我，六日就拎

不嬲比師傅話我隻手唔得定直，轉灣又唔識攞呔。。2 take未pass 不過唔係衰呔

行車望鏡唔夠密

唔知你c fu 有冇講過

私家車個頭轆大概係你腳尖，所以feel 到腳尖到彎頭就開始攞軚
van仔個頭轆就你坐住嘅，所以稍爲遲少少攞軚

攞軚果陣快手啲擰，過咗彎心開始慢慢回

上第三堂都唔係次次轉得靚 成日轉左彎都唔係好知幾時扭軚
利申：未轉過右彎

7月頭考澤安

我覺得轉彎係考經驗 但係我個師傅好似想我精通轉彎先教其他野 好驚唔夠時間學
利申：8月考棍波van

如果想搵出面啲師傅補鐘，大概幾錢一堂？要預早幾多約？

我覺得過唔到

我踩線先，我踩住線行左15米左右
架的士係望住我出照cut出黎
之後我一扭想停就衰左
俾個考官踩先過我
個部model x 下次報警趕走曬班家長先

考完，係師父叫我應該同佢鬥唔好郁
唔洗扭黎讓佢
屌你老尾4000幾呀！

所以我頭先咪話就咁停，唔洗扭埋囉

我知呀
我個時諗住讓佢，點知害死自己

樓上巴打唔係衰在「扭埋停車讓的士」唔啱
係無情情「扭埋去d 死車度製造危險」

最好做法應該見的士出就原地停
佢過到就過，過唔到佢就會讓你ga啦

知道
我阿媽話如果第三次都唔得就算
可能個天唔想我揸車。。。

天無絕人之路，我都考左三次，尋日先拎P
但尋晚同今日都揸左成日車，so far so good

講黑仔，我黑仔過你
第一次黃雨，第二次黑雨，第三次係剛打完八號波嗰日

今日第一日P 差D炒

想行直線望遠d，架車就自然去望著果點
行車時多d望左右鏡，偏左一方就修正

我都係 ，師兄學左幾多堂？
個人覺得最難係斜路停車，我成日死火

唔好成日賴黎賴去
比你係考官無啦啦個考生扭左想隊埋人地架死車到
老閪都踩停你啦
你突然扭咪構成唔安全囉 唔洗突然扭讓佢架
好似上面巴打咁 安全情況下停低/慢駛

考車黎講 遇到的士狗玩野梗唔好扭黎扭去啦 肥硬

一個的士 一個外賣電單車 真係考牌惡夢

學神請入

前人經驗四日通常都得，我自己三日都拎到

啱啱排咗成粒鐘先拎到p牌

咁我遲d轉名要搞幾耐?

考完油塘 肥左路試
自己cut線大意望唔切架小巴跟尾
cut到但咁就4個大剔
但考完發現其實都唔洗太緊張
有信心重考會pass

九點未開門前就去排定啦

忠義街 過個個整路位

剔左我太接近物體

其實點解個個學神都揸到咁慢（葵盛圍條直路30km/h都冇）
係師傅唔俾快定係佢地唔敢快

驚嘛大佬
我宜家渣自己車兜一轉油塘
吊著學神尾 原來自己當時咁慢
做學神果陣上到3波已經覺得好快

第一次上到3波勁驚停唔切

唔講考試，真實自己渣車

你扭個下部死車有人開門落黎

你同佢就係咁先，爭你線個條友反而乜事都無。

20號都拎得啦

邊個位?
有d位前面有死車咪唔上三

好撚灰 炒第二次

放lunch去拎排撚左個半鐘 遲晒到先番到公司

樓上個巴打死忽然扭胎都算好 起碼知死咩
我朋友考完滿心歡喜覺得pass硬
點知肥佢大剔冇望鏡
咁佢就當然堅持自己有啦
可能唔夠誇張 (不過呢個位好主觀既)
呢d真係死左都唔知咩事

準備學車

唉 屌 學車全部野都做得好好
一到路試暗斜停 開車吊得太高 連死火兩次
剔左離合控制不當 我屌 其他全部都好好架

我果時溜左兩次都pass
好彩個考官後生仔好人

又係死火？ 我死火無溜後

我都係14號pass, 前日拎
今日揸第三日

我師傅話佢地趕時間嘛, 如果佢過到, 幾窄佢都會過。
佢過唔到就焗住讓, 你都係慢慢過, 唔洗理佢

觀塘沙田無咁多人 我個陣都係早少少去沙田等佢開門之後五分鐘搞掂

我係4個工作天已拎到

考過幾次真係唔怪得啲考官嚴格

你考試要做嘅嘢 打燈、睇鏡、讓人
現實揸車都需要做齊
做得唔好真係會死人

只要諗通呢點，就唔會覺得人係特登肥你

有無巴絲知道Pass咗之後最快幾耐可以拎正式牌？
利申，應該係七日以內

正式牌要拎P牌嗰日計起一年後

天光道2take pass

第一次行靠背龍又旅遊巴又整路又黑面官，結果3大tick勁灰

今日行亞皆老街。雖然都有死車同大斜路整路。但整體條路易好多，收到張分紙成個人鬆哂
Btw 個官好撚型。好人黎

14:00永考街2 take pass
轉上盛福街果到比個dc9衝燈搞到我急停死火踩黃格 嗰下都以為要預備510點知pass左
考官194多謝你

唔好意思 係p牌

剛考完油塘一take pass

無錯，呠你都唔好撚彩佢。

今日學完忠義街
難過石蔭咁多既
好驚肥多次

我覺得忠義易啲

利申：石陰fail 忠義輕鬆pass

勁撚多人橫過馬路

三條線得培正難少少

八月可以甩P牌

石蔭咪一樣

出試場已經有好多阿婆阿伯亂過馬路, 係都唔肯用過路線

大隴街條大斜路又係好多盲毛

D仆街有行人路唔行行馬路

我真係搞唔掂果條迦密村街 完全唔知做緊乜

迦密村街兩邊都會有死車,一轉入去個位又有機會遇到人掉緊頭,對面又會有車
係忠考街唯一有難度既地方

我覺得所有考過車既人，無論合唔合格，都會勁憎人亂過馬路

我想問
如果見到條路d車塞到出黎 應該點

已死

我會反省返自己以前過馬路過得幾咁唔小心

因為揸過車先知，好多時司機唔一定睇到你 / 停得切

個半鐘一堂，暫時預計學18堂
斜路停車係咪踩離合器先再brake?

上斜係brake住落離合，再雙腳踩實，拉手制，空波

想問pass左之後 一定要等7日後先去整p牌？

同問，22號掃桿埔1 take pass咗，好想快啲揸車

日經

今日朝早拿拿臨去排隊拎啦

其實早啲都得，佢有record

可能個個師父唔同，我師父都係教如果一早知道要停，收油>離合>brake，咁會冇咁chok

我都係咁學

油塘一take 👍 就甩p

想借問聲各位學牌加簽車種係咪可以郵寄加？
使唔使寄埋個學牌上運輸署？

總之 踩極力子踩得太耐=空波滑行

今日星期日喎
利申，我唔會話你知我Pass咗之後第二日，已經戇鳩鳩係牌照事務處排咗成個鐘隊，最後鳩毛都拎唔到一條

都唔知你咁急做乜

我都等左一個禮拜先去，費事摸門釘

個步驟教就一定咁教
但實際操作就自己練個感覺出黎

我講上落斜 brake住係減速+防止架車溜
考車時你隨時緊張到好早就落哂離合，架車會溜前溜後
架車一溜你就緊張，就仲易收皮

隻腳預早落dd brake，有咩事可以立即踩停架車囉

第一下就離合器，可能會剔你空波滑行，我個師父就上落斜，都係踏一下右，然后左腳，最後兩腳落曬，手制，空波

師傅教車時會叫你唔好踩死個brake，唔係會好易死火
但換個角度去理解，只要死火前踩返低個極力子咪唔會死火囉

考車最緊要兩個字，安全
你表現你控制到架車係安全既，就會pass

我上個禮拜考都係斜路讓車死過火，但因為即刻踩實brake，拉返手制
跟住都pass到

利申: 禮拜三拎完個P就日日揸，剛剛都兜左半個九龍

駕院同A1 3k6$果個好難揀

其實如果p牌中月補鐘hi花左點計

俾警官恥笑咗好耐

急住同你係佳美上面對住啲老婆打丁？

我衣家都日日揸 九龍東到荃灣 揸下揸下熟就無事

頭兩分鐘揸架AT車真心唔慣
俾少少油佢自己就油門都唔洗踩都去到3-4x
但其實用幾分鐘熟左就好易揸

黑貓是用來疼愛的，不是用來打丁的

今日同朋友睇完部ae110
過幾日去轉名做車主

想學埋老電？ 師傅話張學牌就咁就可以

今日first take鴨駕路試衰出學院時太近左邊柱，考官出聲，送我一個大tick之後指示行最hea個兩條線，當然最尾肥左

鴨駕都肥

我都知太柒，但事實上同我同時段考既，三個肥左兩個

幾個月揸揸棍波，就嚟要揸返一個月自動波，唔知會唔會唔慣

純八卦, 依加考車租車咩價位?
一直覺得呢筆錢最呃錢, 要比考試鐘錢又租車錢
如果d學生肥, 就每次都要比一次真係fatfat

我就1600

1280

想26加簽46

私人師傅?
不過1600又好1280又好啦
師傅都係淨袋
企係考場幾個行家吹下水就收租車錢+考試鐘錢
所以有時諗d師傅可能寧願d學生肥1次
收多次租車費都正

今日9點2 忠義街合格揮手，8點45見到2個俾考官肥左

我報學校既
如果個師父比心機教你既
我諗冇人會介意比多少少佢地賺既

我師傅有錢到賺你都費鳩事
佢兩個仔都係局長級，淨收家用都fat fat，仲未計佢自己啲股票
完全估唔到一個七十歲咸濕伯父有錢到咁

私人師傅500蚊個半鐘自己袋，皮費只係油錢，學車需要咁大，長做長有

我都係
今日忠義街11點半 1 take

你地大圈？

細圈，勁開心，執到應一應，好彩冇啊婆亂過馬路

9點幾係咪無乜死車？

1130通常行邊條

尋日考左迦密村街，勁多死車，條路就灣灣地既，兩邊有死車，跟本睇唔到對面有無人都係超車，最尾我兩條線四部車平排，前面停車場仲有部大貨車出緊，佢佔左我大半條線，我都唔知點解個考官pass我

遇到個好師父真係唔會上網問人點做點做
之前跟件垃圾 要靠自己上網惡補youtube問人以為有用 依家睇翻都係無撚用
個陣俾佢鬧到癡線 仲以為自己真係無天份
後尾蝕左2000幾蚊的起心肝轉左個朋友介紹既
真係有咩唔明就問 講到你明為止

所以遇到垃圾屌人呃鐘師父真係盡早換
一個仙都唔好豪俾佢
完全另一片天黎

紅字agger
講開又講, 有d朋友只係想揸下屋企d普通自動波車, 唔會揸棍波
但唔知點解好執著係都要學棍波, 又好撚緊張d極力子點用同點轉波整到手騰腳震
學緊個陣又要睇唔起d廢牌係度四圍講自己學棍波
最後肥埋路線跟住灰緊

想問九點考培正有咩要注意 求𧶽教
未追曬post

考牌呢樣野真係睇下自己有無呢個需要
同埋特別係冇乜天份既人 考自動波已經係一個大挑戰
利申: 唔會揸車搵食所以考緊自動波

有無巴打知 唔夠25邊間出保險好

1. 出口置中, 好多人諗住轉左靠定左然後比考官大剔太接近
2. 出口小心右面車
3. 路線1右轉公主道好多人死轉彎食左人地條線/停左係黃格/停係橋底之後睇錯人地紅綠燈
4. 路線2左轉公主道靠邊靠得唔靚或者出到去之後心急過巴士頭衰太接近
5. 路線3左轉公主道之後匯合死
6. cut兩條線個度死
7. 死車

鴨駕聽日2 take
上次衰 未能調整車速以適應交通狀況。
仲有超越物體時未有留意交通情況。
有無師兄俾下貼士要注意乜？
鴨駕2nd take已經覺得好廢，希望今次搞店。

唔該師兄
好似好多伏咁 其實條路算唔算難

一定係要等7個工作天先有牌拎？有冇得早啲

碌上D追post

行利榮線去到公廁位轉彎前就要收油，無論直去或轉右都要望右慢車過，同埋入利興線要多留意同死車間距離，望鏡擰頭要交足戲。

行申：尋日鴨駕first take衰路試，因為出街個陣個車頭擺太近左邊柱位

駕院個模擬考試作用係咪叫你補鐘
同街鐘師傅講嘅差好遠

唔洗客氣啦, 呢度好少人講培正, 所以見到先回
我以前考之前無聊上youtube睇d唔同路線
覺得除左鴨駕之外其他d路線都差唔多
個人覺得除左d死車泊得衰而當時衰心急或者緊張
其他所謂伏都可以平日練熟

Thanks 師兄！希望聽日搞店！

啱啱報完筆試，睇到張form話考路試前要睇23米外嘅車牌 想問係咪真係會睇到 咁鬼遠

大力d

同我情況一模一樣，之前俾人鬧到無信心，唔想上堂，轉左師傅信心反曬泥
上星期忠義街細圈，病住考都pass

男人點可以無支棍渣手

咩意思 答下我 洗咪配翻副新眼鏡

一定要考車先可以搵師傅?
有冇得未報就搵師傅試渣幾堂睇下自己適唔適合渣車

有學牌就得

聽日下午就考 到依家4點都未訓得著 唉 聽朝仲要返工

有無師兄有快期師傅介紹

過左筆試有學牌咪得囉

激光 con 眼鏡 自己揀啦屌

試堂可能當補鐘計，收貴啲
同埋好多人頭幾堂係舞唔掂部車，好正常

肥過培正，細tick變大剔

多謝師兄！今日鴨駕2 take pass!

好明顯係你廢

我有信心你會再肥

1月 天光道 留名

恭喜恭喜，希望沾到你既好運氣，十月我都可以PASS!!!

有冇人考過跑馬地荷塘道?有咩要留意?分享下都得

你地師傅教棍van望左鏡洗唔洗擰埋頭望盲點？定係淨望左鏡？

我知右就兩樣都要做

淨望左鏡

另外師傅教如3波直路 轉緊黃燈可以照3波停車

佢話車速低過30先好拖2波停

係咪咁

有冇巴打考油塘pass?有冇咩心德可以分享下

無咁遠。 十米到

如果23米都睇唔清車牌，又唔肯戴眼鏡

有事上黎真係累人累物

幾個月揸揸棍波，就嚟要揸返一個月自動波，唔知會唔會唔慣[/quote]
第一次有個人坐係你隔離就應該ok
AT基本上長期D波就得
搞少好多野

想問下有冇九龍區好師傅介紹 利申棍van

我之前嗰個教得算唔錯
係自己考試柒，先要考多take

想問而家報路試排到幾時？

畀你參考吓，我1月尾筆試pass 排到8月頭

哈登fans？

見到前面有燈就唔好上3波著先啦
過左燈先3波

一係就燈前早D收返做2波

會被人話唔轉波肥咗

咁都要問，你智力有問題唔適合渣車

我師傅問過我，三波停車會肥定唔望鏡停車會肥?
我覺得要停的話就要停，唔通前面有人都照衝咩，家陣係考安全意識，只要你望過後鏡冇車衝上o黎就應該要停，就算係三波

過左路試但乙部衰調頭
想死

你一早應該望定轉左燈未，如果見到岩岩轉就踩油去，真係突然轉黃燈咁你都要3波照停架啦 除非你知道停左都出界咁先博照去架者
見唔到有冇轉燈咪一早拖2波慢慢去囉

唔緊要啦，齋排乙部補考好快，個零月就得

忠義街1take pass咗 各位巴打加油！

等左咁耐終於到我明日中午考澤安

天光道 1 take pass, P 牌仔報到

聽日培正 求集氣

我下星，好緊張

有得望點解唔望

3波直路停車無問題，你係街無得次次都預到支燈幾時轉架嘛。但如果支燈係轉灣就點都要踩慢架車落定二波等，寧願等下支燈都唔好三波過灣，好大機會肥你轉灣速度太高，速度控制不當之類。

有冇師傅介紹？

有，巴打請留tg

今日忠義街retake pass左
易過石蔭好多！

請問邊到有p牌買？

已Sd, 祝巴打1take pass

仲未有緊張感

油塘 pass

恭喜哂❤️
如果真係無朋友/家人有，可以去書局買，5蚊對。
或者去車房問下

快期抽中永孝街

幾時會知係邊條路考
考當日先知 係元朗駕駛學院學

考試個刻先知，考官叫你轉左轉右

同問 我係元朗望過 但我26 汽車用品都係賣硬質P 冇布質等等軟身P 想問下有布介紹？

岩岩報左考筆試
本身填左自動波 (A)
之後比錢個陣條友話幫你擦左個a字 等你學自動/棍都得
我呆一呆就話好 連學牌都出埋無個a字
咁我到底係咪考自動 定被考棍

你部私家車定van 仔就冇得轉

不過自動定棍係個官上車見到係棍就tick 棍 vise versa
考完就畀邊個牌你

應該係

閒時有無練車？

無練過雪一年P嗰啲人其實仲危險

搞學派牌要3個月地址證明

邊度搵比佢？

宜家唔係電子既咩 邊有月結單

有乜咁on9
搵張3個月內既信有幾難呀
你有銀行戶口 每隔一排都有啲條例更新信寄黎啦

電話單都得啦

我都係上返自己間間電訊公司拎bill
淨係print有你名同地址嗰頁都得，print 黑白都過到

去門市叫佢印比我？

自己print咪得囉

軟身嗰啲好難痴㗎

無a字都可以考a
有a字一定要考a
好肯定

我用緊軟身膠
之前d人教就用水痴上車就得
但有時會貼到好肉酸 / 揸揸下跌

嬲嬲地剪左個透明file要用嗰陣zip落去乾手淨腳

我想問
我8月7考天光道
我而家上左2堂
但呢排唔得閒
20號後我日日都得
仲趕唔趕得切練好佢?

屌奶星 我已經用4個角都有吸盤嘅P
一樣成日都跌

可能係玻璃污糟所以吸唔實

係圖書館個網改做郵寄通知
之後求期預約本書
等信到

無就咪報
咁簡單野都拎唔到出來

想問下
搭單問
轉波個陣成日架車偏線
有無方法改善

另一樣係煞車個陣應該點做先避免chok

轉自動波

轉波方面要靠你自己右手揸穩堂軚

剎車一開始brake 重少少，等架車早啲煞到夠慢
就停定前鬆少少brake 就會定好多。

下次試下

聽日考啦

考邊?

元朗

中學未畢業？
成年人一封銀行信呢啲基本啦
當你ebanking收月結單
平日都會寄啲垃圾嚟啦
留返屋企打機啦你

就嚟1001

就嚟開始自動van留名

集氣

軟身好麻煩 成日痴痴下跌左

又唔想直接貼膠紙痴落去玻璃

買硬身真心痴得好好多

24號考天光道，有咩要注意

肥左元朗
衰左1次冇望鏡

轉左嘅話 記住小心啲盲毛
成日衝出嚟柒

1000